<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Raffaele Spataro</title>
    <link>https://www.raffaelespataro.it/</link>
    <description>Recent content on Raffaele Spataro</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Jun 2020 12:48:08 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.raffaelespataro.it/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Fullstack Datascience (parte I): Creare un&#39;API personalizzata con node, express e puppeteer!</title>
      <link>https://www.raffaelespataro.it/posts/generale/fullstack-datascience-project-tutorial-parte-1/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jun 2020 12:48:08 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.raffaelespataro.it/posts/generale/fullstack-datascience-project-tutorial-parte-1/</guid>
      <description>Fullstack Datascience (parte I)  Indice Introduzione Creare una fonte di dati Scraping Server Risultato Nelle prossime puntate  Introduzione TL;DR Questo è il primo tutorial che pubblico, vi prego di avere pietà e perdonarmi se suona un po&amp;rsquo; &amp;lsquo;aranzullese&amp;rsquo;. Se siete capitati qui googlando e vi serve solo il codice lo trovate su Github. 🎉🎉🎉
Fullstack what? Ok, il termine è un po&amp;rsquo; pretenzioso. In pratica voglio condividere un progetto che comprenda queste funzioni:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fullstack Datascience (parte II): Deployare un API su cloud, connetterla a un DB e automatizzare l&#39;upload tramite interrogazione REST</title>
      <link>https://www.raffaelespataro.it/posts/generale/fullstack-datascience-project-tutorial-parte-2/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jun 2020 12:48:08 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.raffaelespataro.it/posts/generale/fullstack-datascience-project-tutorial-parte-2/</guid>
      <description>Fullstack Datascience (parte II)  Indice Introduzione Deploy di libero-API su Heroku Creare un db postgre su Heroku Creare il client con flask Nelle prossime puntate  Introduzione In questa parte di tutorial facciamo il deploy dell&amp;rsquo;app di scraping creata precedentemente sulla piattaforma Heroku. In questo modo la nostra app diventa una vera e propria web API, che risponderà con un JSON quando interrogata a un certo indirizzo.
Ci sono molti modi in cui possiamo utilizzare un&#39;app configurata in questo modo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Buoni propositi per il 2020</title>
      <link>https://www.raffaelespataro.it/posts/generale/buoni-propositi-2020/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2020 12:48:08 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.raffaelespataro.it/posts/generale/buoni-propositi-2020/</guid>
      <description>Un po&amp;rsquo; in ritardo, una lista di buoni propositi per il 2020.
1. Imparare a documentarsi Da un anno a questa parte ho acquistato un dominio con il mio nome per creare un sito web portfolio. Quest&#39;anno vorrei fare di più. Ho creato questo blog con Hugo, un generatore di siti statici basato su Go. Fighissimo. Spero che il mio feticismo per il Markdown mi aiuti a scrivere più spesso su questo spazio.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>